@prefix rdf: <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#> .
@prefix xsd: <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#> .
@prefix skos: <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#> .
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#> .
@prefix dc: <http://purl.org/dc/elements/1.1/> .
@prefix dcterms: <http://purl.org/dc/terms/> .

<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/kos/transporte/trafico/tipo-equipo-trafico> a skos:ConceptScheme;
    skos:definition "tipo-equipo-trafico" ;
    dcterms:creator "Adolfo Antón Bravo (OEG - Universidad Politécnica de Madrid)"@es ;
    dc:date "2020-03-31"^^xsd:date ;
    dcterms:description "Enumeration of Types of Traffic Equipment"@en ;
    dcterms:description "Listado de tipo de equipos de tráfico"@es ;
    dcterms:title "Types of Traffic Equipment"@en ;
    dcterms:title "Tipo de Equipos de Tráfico"@es ;
    skos:definition "Enumeration of Types of Traffic Equipment"@en ;
    skos:definition "Listado de tipo de equipos de tráfico"@es ;
    skos:hasTopConcept <http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/kos/transporte/trafico/tipo-equipo-trafico/tipo-equipo-control> ;
    skos:prefLabel "Tipo de equipo de tráfico"@es ;
    skos:prefLabel "Type of Traffic Equipment"@en ;
    dc:title "Theasurus that collect the types of traffic equipment"@en ;
    dc:title "Tesauro que recoge los tipos de equipos de tráfico"@es .

<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/kos/transporte/trafico/tipo-equipo-trafico/tipo-equipo-control> a skos:Concept ;
    skos:definition "Tipo de equipo de control del tráfico"@es ;
    skos:definition "Type of traffic monitoring device"@en ;
    skos:prefLabel "tipo-equipo-control-trafico"@es ;
    skos:preflabel "type-traffic-monitoring-device"@en ;
    skos:inScheme <http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/kos/transporte/trafico/tipo-equipo-trafico> .

<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/kos/transporte/trafico/tipo-equipo-trafico/regulador-semaforico-centralizado> a skos:Concept ;
    skos:definition "Regulador semafórico centralizado"@es ;
    skos:definition "Centralised traffic light controller"@en ;
    skos:prefLabel "regulador-semaforico-centralizado"@es ;
    skos:preflabel "centralised-traffic-light-controller"@en ;
    skos:broader <http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/kos/transporte/trafico/tipo-equipo-trafico/tipo-equipo-control> .
    
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/kos/transporte/trafico/tipo-equipo-trafico/tipo-equipo-control> skos:narrower
    <http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/kos/transporte/trafico/tipo-equipo-trafico/regulador-semaforico-centralizado> .

<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/kos/transporte/trafico/tipo-equipo-trafico/regulador-semaforico-no-centralizado> a skos:Concept ;
    skos:definition "Regulador semafórico no centralizado"@es ;
    skos:definition "Non-centralised traffic light controller"@en ;
    skos:prefLabel "regulador-semaforico-no-centralizado"@es ;
    skos:preflabel "non-centralised-traffic-light-controller"@en ;
    skos:broader <http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/kos/transporte/trafico/tipo-equipo-trafico/tipo-equipo-control> .
    
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/kos/transporte/trafico/tipo-equipo-trafico/tipo-equipo-control> skos:narrower
    <http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/kos/transporte/trafico/tipo-equipo-trafico/regulador-semaforico-no-centralizado> .

<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/kos/transporte/trafico/tipo-equipo-trafico/foto-rojo> a skos:Concept ;
    skos:definition "Cámara colocada en determinados semáforos con la finalidad de comprobar el cumplimiento de la detención de los vehículos en pasos de peatones con semáforo de la ciudad."@es ;
    skos:definition "A camera placed at certain traffic lights with the purpose of checking compliance with the arrest of vehicles at pedestrian crossings with traffic lights in the city."@en ;
    skos:prefLabel "foto-rojo"@es ;
    skos:preflabel "red-shot"@en ;
    skos:broader <http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/kos/transporte/trafico/tipo-equipo-trafico/tipo-equipo-control> .

<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/kos/transporte/trafico/tipo-equipo-trafico/tipo-equipo-control> skos:narrower
    <http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/kos/transporte/trafico/tipo-equipo-trafico/foto-rojo> .

<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/kos/transporte/trafico/tipo-equipo-trafico/camara-control-trafico> a skos:Concept ;
    skos:definition "Cámara de control de tráfico"@es ;
    skos:definition "Monitoring Traffic Camera"@en ;
    skos:prefLabel "camara-control-trafico"@es ;
    skos:preflabel "monitoring-traffic-camera"@en ;
    skos:broader <http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/kos/transporte/trafico/tipo-equipo-trafico/tipo-equipo-control> .

<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/kos/transporte/trafico/tipo-equipo-trafico/tipo-equipo-control> skos:narrower
    <http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/kos/transporte/trafico/tipo-equipo-trafico/camara-control-trafico> .

<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/kos/transporte/trafico/tipo-equipo-trafico/control-acceso> a skos:Concept ;
    skos:definition "Control de acceso"@es ;
    skos:definition "Access Control"@en ;
    skos:prefLabel "control-acceso"@es ;
    skos:preflabel "access-control"@en ;
    skos:broader <http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/kos/transporte/trafico/tipo-equipo-trafico/tipo-equipo-control> .

<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/kos/transporte/trafico/tipo-equipo-trafico/tipo-equipo-control> skos:narrower
    <http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/kos/transporte/trafico/tipo-equipo-trafico/control-acceso> .

<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/kos/transporte/trafico/tipo-equipo-trafico/estacionamiento-indebido> a skos:Concept ;
    skos:definition "Establecimiento indebido"@es ;
    skos:definition "Illegal parking"@en ;
    skos:prefLabel "estacionamiento-indebido"@es ;
    skos:preflabel "illegal-parking"@en ;
    skos:broader <http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/kos/transporte/trafico/tipo-equipo-trafico/tipo-equipo-control> .

<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/kos/transporte/trafico/tipo-equipo-trafico/tipo-equipo-control> skos:narrower
    <http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/kos/transporte/trafico/tipo-equipo-trafico/estacionamiento-indebido> .

<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/kos/transporte/trafico/tipo-equipo-trafico/radar> a skos:Concept ;
    skos:definition "Equipo que controla la velocidad de los vehículos. A su vez estos podrían clasificarse de la siguiente manera: fijo, túnel, semáforo, inicio/fin tramo, etc."@es ;
    skos:definition "Equipment that controls the speed of vehicles. These in turn could be classified as follows: fixed, tunnel, traffic light, start/end of section, etc."@en ;
    skos:prefLabel "radar"@es ;
    skos:preflabel "radar"@en ;
    skos:broader <http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/kos/transporte/trafico/tipo-equipo-trafico/tipo-equipo-control> .

<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/kos/transporte/trafico/tipo-equipo-trafico/tipo-equipo-control> skos:narrower
    <http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/kos/transporte/trafico/tipo-equipo-trafico/radar> .

<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/kos/transporte/trafico/tipo-equipo-trafico/lector-matricula> a skos:Concept ;
    skos:definition "Cámara de televisión que capta un fotograma de cada uno de los vehículos que circulan por el carril que está monitorizando, al que se le aplica un OCR que permite identificar los caracteres que componen la matrícula."@es ;
    skos:definition "A television camera that captures a frame of each of the vehicles circulating in the lane it is monitoring, to which an OCR is applied to identify the characters that make up the license plate."@en ;
    skos:prefLabel "lector-matricula"@es ;
    skos:preflabel "license-plate-reader"@en ;
    skos:broader <http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/kos/transporte/trafico/tipo-equipo-trafico/tipo-equipo-control> .

<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/kos/transporte/trafico/tipo-equipo-trafico/tipo-equipo-control> skos:narrower
    <http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/kos/transporte/trafico/tipo-equipo-trafico/lector-matricula> .

<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/kos/transporte/trafico/tipo-equipo-trafico/panel-mensaje-variable> a skos:Concept ;
    skos:definition "Panel de mensaje variable que se utiliza para informar al usuario de las características del tráfico en la vía, la información mostrada engloba incidencias fortuitas (accidentes, vehículos averiados, etc...), estado del tráfico (retenciones), tiempos de recorrido, colas en los accesos, obras, campañas de tráfico, etc."@es ;
    skos:definition "Variable message panel used to inform the user of the characteristics of the traffic on the road, the information shown includes incidental incidents (accidents, broken vehicles, etc...), traffic status (delays), travel times, queues at access points, construction sites, traffic campaigns, etc."@en ;
    skos:prefLabel "panel-mensaje-variable"@es ;
    skos:preflabel "variable-message-panel"@en ;
    skos:broader <http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/kos/transporte/trafico/tipo-equipo-trafico/tipo-equipo-control> .

<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/kos/transporte/trafico/tipo-equipo-trafico/tipo-equipo-control> skos:narrower
    <http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/kos/transporte/trafico/tipo-equipo-trafico/panel-mensaje-variable> .
    
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/kos/transporte/trafico/tipo-equipo-trafico> skos:hasTopConcept 
 <http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/kos/transporte/trafico/tipo-equipo-trafico/tipo-dispositivo-medicion> .
    
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/kos/transporte/trafico/tipo-equipo-trafico/tipo-dispositivo-medicion> a skos:Concept ;
    skos:definition "Tipo de dispositivo de medición de tráfico. Estos dispositivos realizan mediciones."@es ;
    skos:definition "Type of traffic measurement device. These devices perform measurements"@en ;
    skos:prefLabel "tipo-dispositivo-medicion"@es ;
    skos:preflabel "type-traffic-measurement-device"@en ;
    skos:inScheme <http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/kos/transporte/trafico/tipo-equipo-trafico> .

<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/kos/transporte/trafico/tipo-equipo-trafico/estacion-vision-artificial> a skos:Concept ;
    skos:definition "Permite medir los parámetros característicos del tráfico utilizando técnicas de procesamiento digital de imágenes, con un comportamiento similar al del ojo humano. Permite realizar la detección y seguimiento de todos los vehículos dentro de un área determinada, aparte de tomar medidas localizadas en puntos concretos. Las variables que se pueden obtener son: Intensidad circulatoria, velocidad media, ocupación y composición del tráfico (vehículos ligeros y pesados)."@es ;
    skos:definition "It allows to measure the characteristic parameters of the traffic using digital image processing techniques, with a behavior similar to that of the human eye. It allows the detection and tracking of all vehicles within a given area, apart from taking measurements located at specific points. The variables that can be obtained are: Traffic intensity, average speed, occupation and composition of the traffic (light and heavy vehicles)"@en ;
    skos:prefLabel "estacion-vision-artificial"@es ;
    skos:preflabel "artificial-vision-station"@en ;
    skos:broader <http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/kos/transporte/trafico/tipo-equipo-trafico/tipo-dispositivo-medicion> .
    
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/kos/transporte/trafico/tipo-equipo-trafico/tipo-dispositivo-medicion> skos:narrower
    <http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/kos/transporte/trafico/tipo-equipo-trafico/estacion-vision-artificial> .

<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/kos/transporte/trafico/tipo-equipo-trafico/lazo-magnetico> a skos:Concept ;
    skos:definition "Dispositivo que detecta los cambios que se producen en un campo electromagnético cuando circula un vehículo (masa metálica) sobre un punto determinado de la calzada. Registra el número total de vehículos que pasan y pueden clasificarlos por su longitud, número de ejes y masas."@es ;
    skos:definition "A device that detects changes in an electromagnetic field when a vehicle (metal mass) is moving over a certain point on the road. It records the total number of vehicles passing by and can be classified by length, number of axles and mass"@en ;
    skos:prefLabel "lazo-magnetico"@es ;
    skos:preflabel "electromagnetic-field"@en ;
    skos:broader <http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/kos/transporte/trafico/tipo-equipo-trafico/tipo-dispositivo-medicion-trafico> .
    
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/kos/transporte/trafico/tipo-equipo-trafico/tipo-dispositivo-medicion> skos:narrower
    <http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/kos/transporte/trafico/tipo-equipo-trafico/lazo-magnetico> .

<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/kos/transporte/trafico/tipo-equipo-trafico/tubo-neumatico> a skos:Concept ;
    skos:definition "Detector de goma, en forma de tubo cerrado, que se coloca transversalmente a la calzada.  En el otro extremo, el tubo termina en una membrana metálica flexible. Cuando pasan sobre él las ruedas de los vehículos aumenta la presión del aire en su interior, moviendo la membrana metálica, que cierra un contacto eléctrico. Este tipo de detector es muy útil en instalaciones provisionales o de corta duración."@es ;
    skos:definition "Rubber detector, in the form of a closed tube, which is placed transversely to the road.  At the other end, the tube ends in a flexible metal membrane. When the wheels of the vehicles pass over it, the air pressure inside increases, moving the metal membrane, which closes an electrical contact. This type of detector is very useful in temporary or short term installations."@en ;
    skos:prefLabel "tubo-neumatico"@es ;
    skos:preflabel "rubber-detector"@en ;
    skos:broader <http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/kos/transporte/trafico/tipo-equipo-trafico/tipo-dispositivo-medicion> .
    
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/kos/transporte/trafico/tipo-equipo-trafico/tipo-dispositivo-medicion> skos:narrower
    <http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/kos/transporte/trafico/tipo-equipo-trafico/tubo-neumatico> .

<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/kos/transporte/trafico/tipo-equipo-trafico/detector-bluetooth> a skos:Concept ;
    skos:definition "Un dispositivo que detecta dispositivos bluetooth instalados en los coches"@es ;
    skos:definition "A device that detects bluetooth devices installed in cars"@en ;
    skos:prefLabel "detector-bluetooth"@es ;
    skos:preflabel "bluetooth-detector"@en ;
    skos:broader <http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/kos/transporte/trafico/tipo-equipo-trafico/tipo-dispositivo-medicion> .
    
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/kos/transporte/trafico/tipo-equipo-trafico/tipo-dispositivo-medicion> skos:narrower
    <http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/kos/transporte/trafico/tipo-equipo-trafico/detector-bluetooth> .

<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/kos/transporte/trafico/tipo-equipo-trafico/magnetometro> a skos:Concept ;
    skos:definition "Aparato que mide la inducción de un campo magnético en una dirección determinada."@es ;
    skos:definition "A device that measures the induction of a magnetic field in a given direction."@en ;
    skos:prefLabel "magnetometro"@es ;
    skos:preflabel "magnetometer"@en ;
    skos:broader <http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/kos/transporte/trafico/tipo-equipo-trafico/tipo-dispositivo-medicion> .
    
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/kos/transporte/trafico/tipo-equipo-trafico/dispositivo-medicion-trafico> skos:narrower
    <http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/kos/transporte/trafico/tipo-equipo-trafico/magenetometro> .
