@prefix : <http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/transporte/trafico#> .
@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#> .
@prefix rdf: <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix xml: <http://www.w3.org/XML/1998/namespace> .
@prefix xsd: <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#> .
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#> .
@base <http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/transporte/trafico> .

<http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/transporte/trafico> rdf:type owl:Ontology ;
                                                           owl:versionIRI <http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/transporte/trafico/1.0.0> ;
                                                           <http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor> "Honorio Enrique Crespo Díaz-Alejo - Ayuntamiento de Madrid"@es ,
                                                                                                         "María Carmen Ruiz Moreno - Ayuntamiento de Madrid"@es ,
                                                                                                         "María Jesús Fernández Ruiz - Ayuntamiento de Zaragoza"@es ,
                                                                                                         "María Jesús Gallego San Miguel - Ayuntamiento de Madrid"@es ,
                                                                                                         "María del Mar Arribas de Andrés - Ayuntamiento de Madrid"@es ,
                                                                                                         "Red.es"@es ,
                                                                                                         "Servicio de Informática - Ayuntamiento de Santiago de Compostela"@es ,
                                                                                                         "Servicio de Innovación y Desarrollo Tecnológico - Ayuntamiento de A Coruña"@es ,
                                                                                                         "Víctor Morlán Pío - Ayuntamiento de Zaragoza"@es ;
                                                           <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Adolfo Antón Bravo (Ontology Engineering Group - Universidad Politécnica de Madrid)" ,
                                                                                                     "Edna Ruckhaus (Ontology Engineering Group - Universidad Politécnica de Madrid)" ,
                                                                                                     "Oscar Corcho (Ontology Engineering Group - Universidad Politécnica de Madrid, Localidata)" ,
                                                                                                     "Paola Espinoza Arias (Ontology Engineering Group - Universidad Politécnica de Madrid)" ;
                                                           <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/transporte/trafico"@es ;
                                                           <http://purl.org/dc/elements/1.1/rights> "Creative Commons Attribution 4.0 International (CC BY 4.0)" ;
                                                           <http://purl.org/dc/elements/1.1/title> "Vocabulario para la representación de datos sobre el tráfico de vehículos a motor de las ciudades."@es ,
                                                                                                   "Vocabulary for the representation of data on traffic made by motor vehicles."@en ;
                                                           <http://purl.org/dc/terms/creator> "Adolfo Antón Bravo (Ontology Engineering Group - Universidad Politécnica de Madrid)" ;
                                                           <http://purl.org/dc/terms/hasVersion> "1.0.0" ;
                                                           <http://purl.org/dc/terms/issued> "2020-06-10"@es ;
                                                           <http://purl.org/dc/terms/license> "https://creativecommons.org/licenses/by/4.0" ;
                                                           rdfs:comment "Esta versión ha sido generada dentro del contexto del proyecto Plataforma de gobierno abierto, colaborativa e interoperable en el que participan los ayuntamientos de Madrid, Zaragoza, Santiago de Compostela y A Coruña. En esta versión se han definido clases y propiedades de acuerdo a los requisitos y glosario de conceptos	propuestos en las reuniones del grupo."@es ,
                                                                        "This version has been generated within the context of the project Open, collaborative and interoperable government platform in which the city councils of Madrid, Zaragoza, Santiago de Compostela and A Coruña participate. In this version, classes and properties have been defined according to the requirements and glossary of concepts proposed at the group's meetings."@en ;
                                                           owl:versionInfo "Esta es la versión inicial de la ontología de Tráfico que ha sido implementada en el contexto del proyecto Plataforma de gobierno abierto, colaborativa e interoperable en la que participan los ayuntamientos de Madrid, Zaragoza, Santiago de Compostela y A Coruña." .

#################################################################
#    Annotation properties
#################################################################

###  http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor
<http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor> rdf:type owl:AnnotationProperty .


###  http://purl.org/dc/elements/1.1/creator
<http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> rdf:type owl:AnnotationProperty .


###  http://purl.org/dc/elements/1.1/date
<http://purl.org/dc/elements/1.1/date> rdf:type owl:AnnotationProperty .


###  http://purl.org/dc/elements/1.1/description
<http://purl.org/dc/elements/1.1/description> rdf:type owl:AnnotationProperty .


###  http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier
<http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> rdf:type owl:AnnotationProperty .


###  http://purl.org/dc/elements/1.1/rights
<http://purl.org/dc/elements/1.1/rights> rdf:type owl:AnnotationProperty .


###  http://purl.org/dc/elements/1.1/source
<http://purl.org/dc/elements/1.1/source> rdf:type owl:AnnotationProperty .


###  http://purl.org/dc/elements/1.1/title
<http://purl.org/dc/elements/1.1/title> rdf:type owl:AnnotationProperty .


###  http://purl.org/dc/terms/creator
<http://purl.org/dc/terms/creator> rdf:type owl:AnnotationProperty .


###  http://purl.org/dc/terms/hasVersion
<http://purl.org/dc/terms/hasVersion> rdf:type owl:AnnotationProperty .


###  http://purl.org/dc/terms/issued
<http://purl.org/dc/terms/issued> rdf:type owl:AnnotationProperty ;
                                  rdfs:subPropertyOf <http://purl.org/dc/elements/1.1/date> .


###  http://purl.org/dc/terms/license
<http://purl.org/dc/terms/license> rdf:type owl:AnnotationProperty .


###  http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition
<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> rdf:type owl:AnnotationProperty .


###  http://www.w3.org/2004/02/skos/core#example
<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#example> rdf:type owl:AnnotationProperty .


#################################################################
#    Datatypes
#################################################################

###  http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date
xsd:date rdf:type rdfs:Datatype .


#################################################################
#    Object Properties
#################################################################

###  http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/transporte/trafico#finTramo
:finTramo rdf:type owl:ObjectProperty ,
                   owl:FunctionalProperty ;
          rdfs:domain :Tramo ;
          rdfs:range <http://www.opengis.net/ont/sf#Point> ;
          rdfs:comment "Relación del tramo con el lugar donde finaliza el tramo."@es ,
                       "Relationship of the section with the point where it ends."@en ;
          rdfs:isDefinedBy <http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/transporte/trafico> ;
          rdfs:label "Fin del Tramo"@es ,
                     "Section end"@en .


###  http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/transporte/trafico#incidenciaEnTramo
:incidenciaEnTramo rdf:type owl:ObjectProperty ,
                            owl:FunctionalProperty ;
                   rdfs:domain :Incidencia ;
                   rdfs:range :Tramo ;
                   rdfs:comment "Relación de la Incidencia con el Tramo donde se produce la misma."@es ,
                                "Relationship of the Incidence withe the  Section, where it happens."@en ;
                   rdfs:isDefinedBy <http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/transporte/trafico> ;
                   rdfs:label "Incidence in Section"@en ,
                              "Incidencia en tramo"@es .


###  http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/transporte/trafico#inicioTramo
:inicioTramo rdf:type owl:ObjectProperty ,
                      owl:FunctionalProperty ;
             rdfs:domain :Tramo ;
             rdfs:range <http://www.opengis.net/ont/sf#Point> ;
             rdfs:comment "Relación del tramo con el lugar donde se inicia el tramo."@es ,
                          "Relationship of the section with the point where it starts."@en ;
             rdfs:isDefinedBy <http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/transporte/trafico> ;
             rdfs:label "Inicio del Tramo"@es ,
                        "Section start"@en .


###  http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/transporte/trafico#monitorea
:monitorea rdf:type owl:ObjectProperty ,
                    owl:FunctionalProperty ;
           rdfs:domain :EquipoTrafico ;
           rdfs:range :Tramo ;
           rdfs:comment "Relación del Equipo de Tráfico con el Tramo que monitorea"@es ,
                        "Relationship between Traffic Equipment and the Section it monitors"@en ;
           rdfs:isDefinedBy <http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/transporte/trafico> ;
           rdfs:label "Monitorea"@es ,
                      "Monitors"@en .


###  http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/transporte/trafico#tipoEquipoTrafico
:tipoEquipoTrafico rdf:type owl:ObjectProperty ,
                            owl:FunctionalProperty ;
                   rdfs:domain :EquipoTrafico ;
                   rdfs:range [ owl:intersectionOf ( <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept>
                                                     [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                       owl:onProperty <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> ;
                                                       owl:hasValue <http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/kos/sector-publico/transporte/tipo-equipo-trafico>
                                                     ]
                                                   ) ;
                                rdf:type owl:Class
                              ] ;
                   rdfs:comment "Tipo de equipo de tráfico, equipos de control y dispositivos de medición"@es ,
                                "Type of traffic equipment, monitor equipment or meassuring devices"@en ;
                   rdfs:isDefinedBy <http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/transporte/trafico> ;
                   rdfs:label "Tipo de Equipo de Tráfico"@es ,
                              "Type of Traffic Equipment"@en .


###  http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/transporte/trafico#tipoIncidencia
:tipoIncidencia rdf:type owl:ObjectProperty ,
                         owl:FunctionalProperty ;
                rdfs:domain :Incidencia ;
                rdfs:range [ owl:intersectionOf ( <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept>
                                                  [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                    owl:onProperty <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> ;
                                                    owl:hasValue <http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/kos/sector-publico/transporte/tipo-incidencia>
                                                  ]
                                                ) ;
                             rdf:type owl:Class
                           ] ;
                rdfs:comment "Tipo de incidencia, pueden ser planificadas o no planificadas."@es ,
                             "Type of incidence, planned or unplannedt"@en ;
                rdfs:isDefinedBy <http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/transporte/trafico> ;
                rdfs:label "Tipo de Incidencia"@es ,
                           "Type of Incidence"@en .


###  http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/transporte/trafico#via
:via rdf:type owl:ObjectProperty ;
     rdfs:domain :Tramo ;
     rdfs:range <http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/urbanismo-infraestructuras/callejero#Via> ;
     rdfs:comment "Relación del Tramo con la/s Vía/s que cubre, en caso de que se digan"@es ,
                  "Relationship of the Section with the Track/s it covers, in case the it is indicated"@en ;
     rdfs:isDefinedBy <http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/transporte/trafico> ;
     rdfs:label "Tracks"@en ,
                "Vía"@es .


###  http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme
<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> rdf:type owl:ObjectProperty ;
                                               rdfs:range <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#ConceptScheme> ;
                                               rdfs:isDefinedBy <http://www.w3.org/2004/02/skos/core> ;
                                               rdfs:label "está en el esquema"@es ,
                                                          "is in scheme"@en ;
                                               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Relaciona un recurso (por ejemplo un concepto) con un esquema de conceptos en el que está incluido."@en ,
                                                                                                "Relates a resource (for example a concept) to a concept scheme in which it is included."@en .


###  http://www.w3.org/2006/time#hasBeginning
<http://www.w3.org/2006/time#hasBeginning> rdf:type owl:ObjectProperty ;
                                           rdfs:domain <http://www.w3.org/2006/time#ProperInterval> ;
                                           rdfs:range <http://www.w3.org/2006/time#Instant> ;
                                           rdfs:comment "Beginning of a temporal entity"@en ,
                                                        "Comienzo de una entidad temporal."@es ;
                                           rdfs:label "Has Beginning"@en ,
                                                      "Tiene principio"@es .


###  http://www.w3.org/2006/time#hasEnd
<http://www.w3.org/2006/time#hasEnd> rdf:type owl:ObjectProperty ;
                                     rdfs:domain <http://www.w3.org/2006/time#ProperInterval> ;
                                     rdfs:range <http://www.w3.org/2006/time#Instant> ;
                                     rdfs:comment "End of a temporal entity"@en ,
                                                  "Final de una entidad temporal."@es ;
                                     rdfs:label "Has End"@en ,
                                                "Tiene final"@es .


###  http://www.w3.org/2006/time#inXSDgYearMonth
<http://www.w3.org/2006/time#inXSDgYearMonth> rdf:type owl:ObjectProperty ;
                                              rdfs:domain <http://www.w3.org/2006/time#Instant> ;
                                              rdfs:range <http://www.w3.org/2006/time#Instant> .


###  http://www.w3.org/ns/sosa/hasFeatureOfInterest
<http://www.w3.org/ns/sosa/hasFeatureOfInterest> rdf:type owl:ObjectProperty ;
                                                 rdfs:domain :ObservacionTrafico ;
                                                 rdfs:range :Tramo ;
                                                 rdfs:comment "A relation between an Observation and the entity whose quality was observed."@en ,
                                                              "Una relación entre una Observación y la entidad para la que se ha observado."@es ;
                                                 rdfs:isDefinedBy <http://www.w3.org/ns/sosa/> ;
                                                 rdfs:label "Característica de interés"@es ,
                                                            "has feature of interest"@en .


###  http://www.w3.org/ns/sosa/madeBySensor
<http://www.w3.org/ns/sosa/madeBySensor> rdf:type owl:ObjectProperty ;
                                         rdfs:domain :ObservacionTrafico ;
                                         rdfs:range :DispositivoMedicionTrafico ;
                                         rdfs:comment "Relación entre una Observación y un Sensor que realiza la Observación."@en ,
                                                      "Relation between an Observation and the Sensor which made the Observation."@es ;
                                         rdfs:isDefinedBy <http://www.w3.org/ns/sosa/> ;
                                         rdfs:label "made by sensor"@en ,
                                                    "realizada por sensor"@es .


###  http://www.w3.org/ns/sosa/observedProperty
<http://www.w3.org/ns/sosa/observedProperty> rdf:type owl:ObjectProperty ;
                                             rdfs:domain :ObservacionTrafico ;
                                             rdfs:range :PropiedadMedicionTrafico ;
                                             rdfs:comment "Relación que enlaza la propiedad que se observa."@es ,
                                                          "Relation linking an Observation to the property that was observed. The ObservableProperty should be a property of the FeatureOfInterest (linked by hasFeatureOfInterest) of this Observation."@en ;
                                             rdfs:isDefinedBy <http://www.w3.org/ns/sosa/> ;
                                             rdfs:label "observed property"@en ,
                                                        "propiedad observada"@es .


###  http://www.w3.org/ns/sosa/observes
<http://www.w3.org/ns/sosa/observes> rdf:type owl:ObjectProperty ;
                                     rdfs:domain :DispositivoMedicionTrafico ;
                                     rdfs:range :PropiedadMedicionTrafico ;
                                     rdfs:comment "Relación entre un Sensor y una Propiedad Observada que es capaz de obtener observaciones."@es ,
                                                  "Relation between a Sensor and an ObservableProperty that it is capable of sensing."@en ;
                                     rdfs:isDefinedBy <http://www.w3.org/ns/sosa/> ;
                                     rdfs:label "Observa"@es ,
                                                "observes"@en .


###  http://www.w3.org/ns/sosa/phenomenonTime
<http://www.w3.org/ns/sosa/phenomenonTime> rdf:type owl:ObjectProperty ;
                                           rdfs:domain <http://www.w3.org/ns/sosa/Observation> ;
                                           rdfs:range <http://www.w3.org/2006/time#ProperInterval> ;
                                           rdfs:comment "Esta propiedad establece el intervalo de tiempo de la observación."@es ,
                                                        "This property sets the interval of time of the observation"@en ;
                                           rdfs:label "Interval Time"@en ,
                                                      "Intervalo"@es .


#################################################################
#    Data properties
#################################################################

###  http://purl.org/dc/terms/created
<http://purl.org/dc/terms/created> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                   rdfs:domain <http://purl.org/dc/terms/creator> ;
                                   rdfs:comment "Date of creation of the resource."@en ,
                                                "Fecha de creación del recurso."@es ;
                                   rdfs:isDefinedBy <http://purl.org/dc/terms/> ;
                                   rdfs:label "Creado"@es ,
                                              "Created"@en .


###  http://purl.org/dc/terms/description
<http://purl.org/dc/terms/description> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                       rdfs:domain [ rdf:type owl:Class ;
                                                     owl:unionOf ( :EquipoTrafico
                                                                   :Incidencia
                                                                   :Tramo
                                                                 )
                                                   ] ;
                                       rdfs:comment "A description of the resource within a given context."@en ,
                                                    "Una descripción del recurso dentro de un contexto dado."@es ;
                                       rdfs:isDefinedBy <http://purl.org/dc/terms/> ;
                                       rdfs:label "Descripción"@es ,
                                                  "Description"@en .


###  http://purl.org/dc/terms/identifier
<http://purl.org/dc/terms/identifier> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                      rdfs:domain [ rdf:type owl:Class ;
                                                    owl:unionOf ( :EquipoTrafico
                                                                  :Incidencia
                                                                  :ObservacionTrafico
                                                                  :Tramo
                                                                )
                                                  ] ;
                                      rdfs:comment "An unambiguous reference to the resource within a given context."@en ,
                                                   "Referencia inequívoca al recurso dentro de un contexto dado."@es ;
                                      rdfs:isDefinedBy <http://purl.org/dc/terms/> ;
                                      rdfs:label "Identificador"@es ,
                                                 "Identifier"@en .


###  http://schema.org/datePosted
<http://schema.org/datePosted> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                               rdfs:domain :Incidencia ;
                               rdfs:range xsd:dateTime ;
                               rdfs:comment "La fecha y hora de publicación de una incidencia (en formato fecha ISO 8601)"@es ,
                                            "The end date and time of the incidence (in ISO 8601 date format)."@en ;
                               rdfs:isDefinedBy <https://schema.org/> ;
                               rdfs:label "fecha de publicación de incidencia"@es ,
                                          "posted incidence date"@en .


###  http://schema.org/endDate
<http://schema.org/endDate> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                            rdfs:domain :Incidencia ;
                            rdfs:range xsd:dateTime ;
                            rdfs:comment """La fecha y hora de finalización de
	una incidencia (en formato fecha ISO 8601)"""@es ,
                                         "The end date and time of an incidence (in ISO 8601 date format)."@en ;
                            rdfs:isDefinedBy <https://schema.org/> ;
                            rdfs:label "end date"@en ,
                                       "fecha de fin"@es .


###  http://schema.org/startDate
<http://schema.org/startDate> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                              rdfs:domain :Incidencia ;
                              rdfs:range xsd:dateTime ;
                              rdfs:isDefinedBy <https://schema.org/> ;
                              rdfs:label "(expected) start date"@en ,
                                         "La fecha y hora de inicio de una incidencia (en formato fecha ISO 8601)."@es ,
                                         "The start date and time of an incidence (in ISO 8601 date format)."@en ,
                                         "fecha de inicio (prevista)"@es .


###  http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/transporte/trafico#enServicio
:enServicio rdf:type owl:DatatypeProperty ;
            rdfs:subPropertyOf owl:topDataProperty ;
            rdfs:domain :DispositivoMedicionTrafico ;
            rdfs:range xsd:boolean ;
            rdfs:comment "Esta propiedad permite conocer si el dispositivo funciona o no."@es ,
                         "This property allows describing whether the device is working or not."@en ;
            rdfs:label "En Servicio"@es ,
                       "Running device"@en .


###  http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/transporte/trafico#esRecurrente
:esRecurrente rdf:type owl:DatatypeProperty ;
              rdfs:subPropertyOf owl:topDataProperty ;
              rdfs:domain :IncidenciaPlanificada ;
              rdfs:range xsd:boolean ;
              rdfs:comment "Esta propiedad permite describir si la incidencia es recurrente o no."@es ,
                           "This property allows describing whether there is a recurrence in the incidence or not"@en ;
              rdfs:label "Incidencia recurrente"@es ,
                         "Recurrent incidence"@en .


###  http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/transporte/trafico#fechaFinPrevista
:fechaFinPrevista rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                  rdfs:domain :IncidenciaPlanificada ;
                  rdfs:range xsd:dateTime ;
                  rdfs:comment """La fecha y hora prevista de
	finalización de una incidencia planificada (en formato fecha ISO 8601)"""@es ,
                               "The end date and time of a planned incidence (in ISO 8601 date format)."@en ;
                  rdfs:isDefinedBy <https://schema.org/> ;
                  rdfs:label "(expected) end date"@en ,
                             "fecha de fin (prevista)"@es .


###  http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/transporte/trafico#frecuenciaMedicion
:frecuenciaMedicion rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                    rdfs:subPropertyOf owl:topDataProperty ;
                    rdfs:domain :DispositivoMedicionTrafico ;
                    rdfs:range xsd:boolean ;
                    rdfs:comment "Esta propiedad permite conocer la frecuencia de medición del dispositivo."@es ,
                                 "This property allows to know the measurement frequency of the device."@en ;
                    rdfs:label "Frecuencia Medición"@es ,
                               "Measurement Frequency"@en .


###  http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/transporte/trafico#numCarriles
:numCarriles rdf:type owl:DatatypeProperty ;
             rdfs:domain [ rdf:type owl:Class ;
                           owl:unionOf ( :EquipoTrafico
                                         :Incidencia
                                       )
                         ] ;
             rdfs:range xsd:integer ;
             rdfs:comment "Number of lanes of traffic"@en ,
                          "Número de carriles de circulación"@es ;
             rdfs:isDefinedBy <http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/transporte/trafico> ;
             rdfs:label "Carriles de circulación"@es ,
                        "Traffic lanes"@en .


###  http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/transporte/trafico#numSentidos
:numSentidos rdf:type owl:DatatypeProperty ;
             rdfs:domain [ rdf:type owl:Class ;
                           owl:unionOf ( :EquipoTrafico
                                         :Incidencia
                                       )
                         ] ;
             rdfs:range xsd:integer ;
             rdfs:comment "Number of directions of traffic"@en ,
                          "Número de sentidos de circulación"@es ;
             rdfs:isDefinedBy <http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/transporte/trafico> ;
             rdfs:label "Sentidos de circulación"@es ,
                        "Street directions"@en .


###  http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/transporte/trafico#recurrencia
:recurrencia rdf:type owl:DatatypeProperty ;
             rdfs:subPropertyOf owl:topDataProperty ;
             rdfs:domain :IncidenciaPlanificada ;
             rdfs:range xsd:string ;
             rdfs:comment "Esta propiedad permite describir la recurrencia."@es ,
                          "This property allows describing the recurrence"@en ;
             rdfs:label "Recurrence"@en ,
                        "Recurrencia"@es .


###  http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/transporte/trafico#unidadMedida
:unidadMedida rdf:type owl:DatatypeProperty ;
              rdfs:subPropertyOf owl:topDataProperty ;
              rdfs:domain :PropiedadMedicionTrafico ;
              rdfs:range xsd:string ;
              rdfs:comment "En el caso del nivelDeServicio, las medidas posibles son: verde o fluido; amarillo o lento; naranja o denso; rojo o congestión; negro o circulación interrumpida; gris o sin datos."@es ,
                           "Esta propiedad permite describir la unidad de medida de la medición del Dispositivo de Medición de Tráfico."@es ,
                           "In the case of the Service level, the possible measures are: green or fluid; yellow or slow; orange or dense; red or congestion; black or interrupted circulation; grey or no data."@en ,
                           "This property allows describing the unit of measurement of the Trafic Monitoring Device"@en ;
              rdfs:label "Unidad de Medida"@es ,
                         "Unit of Measurement"@en .


###  http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/transporte/trafico#urbano
:urbano rdf:type owl:DatatypeProperty ;
        rdfs:subPropertyOf owl:topDataProperty ;
        rdfs:domain :EquipoTrafico ;
        rdfs:range xsd:boolean ;
        rdfs:comment "Esta propiedad permite describir si el dispositivo es urbano o no."@es ,
                     "This property allows knowing whether the device is urban or not"@en ;
        rdfs:label "Urban"@en ,
                   "Urbano"@es .


###  http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/transporte/trafico#validada
:validada rdf:type owl:DatatypeProperty ;
          rdfs:subPropertyOf owl:topDataProperty ;
          rdfs:domain :ObservacionTrafico ;
          rdfs:range xsd:boolean ;
          rdfs:comment "Esta propiedad permite conocer si se ha producido una validación de la observación o no"@es ,
                       "This property states whether the observation is validated or not."@en ;
          rdfs:label "Validada"@es ,
                     "Validated Observation"@en .


###  http://www.w3.org/2006/time#inXSDgYearMonth
<http://www.w3.org/2006/time#inXSDgYearMonth> rdf:type owl:DatatypeProperty .


###  http://www.w3.org/ns/sosa/hasSimpleResult
<http://www.w3.org/ns/sosa/hasSimpleResult> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                            rdfs:subPropertyOf owl:topDataProperty ;
                                            rdfs:domain :ObservacionTrafico ;
                                            rdfs:range rdfs:Literal ;
                                            rdfs:comment "Esta propiedad muestra el resultado de la observación."@es ,
                                                         "This property shows the result of the observation"@en ;
                                            rdfs:label "Observation Result"@en ,
                                                       "Resultado observación"@es .


###  http://www.w3.org/ns/sosa/resultTime
<http://www.w3.org/ns/sosa/resultTime> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                       rdfs:subPropertyOf owl:topDataProperty ;
                                       rdfs:domain :ObservacionTrafico ;
                                       rdfs:range xsd:dateTime ;
                                       rdfs:comment "Esta propiedad establece la fecha/hora de la observación."@es ,
                                                    "This property sets the dateTime of the observation"@en ;
                                       rdfs:label "Hora Observación"@es ,
                                                  "Phenomenon Time"@en .


###  https://datos.ign.es/def/geo_core#xETRS89
<https://datos.ign.es/def/geo_core#xETRS89> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                            rdfs:domain <http://www.opengis.net/ont/sf#Point> ;
                                            rdfs:range xsd:float ;
                                            <http://purl.org/dc/elements/1.1/source> "Catálogo de Objetos Geográficos BTN100."@es ;
                                            rdfs:comment "Coordenada X en metros (ETRS89)"@es ,
                                                         "X-Coordinate in meters (ETRS89)"@en ;
                                            rdfs:label "xETRS89"@es .


###  https://datos.ign.es/def/geo_core#yETRS89
<https://datos.ign.es/def/geo_core#yETRS89> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                            rdfs:domain <http://www.opengis.net/ont/sf#Point> ;
                                            rdfs:range xsd:float ;
                                            <http://purl.org/dc/elements/1.1/source> "Catálogo de Objetos Geográficos BTN100."@es ;
                                            rdfs:comment "Coordenada Y en metros (ETRS89)"@es ,
                                                         "Y-Coordinate in meters (ETRS89)"@en ;
                                            rdfs:label "yETRS89" .


#################################################################
#    Classes
#################################################################

###  http://purl.org/dc/terms/creator
<http://purl.org/dc/terms/creator> rdf:type owl:Class .


###  http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/transporte/trafico#DispositivoMedicionTrafico
:DispositivoMedicionTrafico rdf:type owl:Class ;
                            rdfs:subClassOf :EquipoTrafico ,
                                            <http://www.w3.org/ns/sosa/Sensor> ;
                            rdfs:comment "Dispositivo de Medición de Tráfico"@es ,
                                         "Traffic Measuring Device"@en ;
                            rdfs:isDefinedBy <http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/transporte/trafico> ;
                            rdfs:label "Dispositivo de medición de tráfico"@es ,
                                       "Traffic Measuring Device"@en .


###  http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/transporte/trafico#EquipoTrafico
:EquipoTrafico rdf:type owl:Class ;
               rdfs:subClassOf <http://www.opengis.net/ont/geosparql#Feature> ;
               owl:disjointWith :Incidencia ,
                                :Tramo ;
               rdfs:comment "A traffic equipment monitors the traffic of a city"@en ,
                            "Un Equipo de Tráfico es uno de los equipos que se encargan de controlar o monitorizar el tráfico de la ciudad."@es ;
               rdfs:isDefinedBy <http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/transporte/trafico> ;
               rdfs:label "Equipo de tráfico"@es ,
                          "Traffic equipment"@en .


###  http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/transporte/trafico#Incidencia
:Incidencia rdf:type owl:Class ;
            rdfs:subClassOf <http://www.opengis.net/ont/geosparql#Feature> ;
            owl:disjointWith :Tramo ;
            rdfs:comment "Incidence in the traffic system of a city"@en ,
                         "Incidencia que ocurre en el sistema de tráfico de una ciudad"@es ;
            rdfs:isDefinedBy <http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/transporte/trafico> ;
            rdfs:label "Incidence"@en ,
                       "Incidencia"@es .


###  http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/transporte/trafico#IncidenciaNoPlanificada
:IncidenciaNoPlanificada rdf:type owl:Class ;
                         rdfs:subClassOf :Incidencia ;
                         rdfs:comment "Incidencia no planificada del tráfico de una ciudad"@es ,
                                      "Unplanned traffic incidence"@en ;
                         rdfs:isDefinedBy <http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/transporte/trafico> ;
                         rdfs:label "Incidencia no planificada"@es ,
                                    "Unplanned incidence"@en .


###  http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/transporte/trafico#IncidenciaPlanificada
:IncidenciaPlanificada rdf:type owl:Class ;
                       rdfs:subClassOf :Incidencia ;
                       rdfs:comment "Incidencia planificada, puede ser recurrente o no"@es ,
                                    "Planned traffic incidence"@en ;
                       rdfs:isDefinedBy <http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/transporte/trafico> ;
                       rdfs:label "Incidencia planificada"@es ,
                                  "Planned incidence"@en .


###  http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/transporte/trafico#ObservacionTrafico
:ObservacionTrafico rdf:type owl:Class ;
                    rdfs:subClassOf <http://www.w3.org/ns/sosa/Observation> ;
                    rdfs:comment "Observación realizada por un Dispositivo de Medición de Tráfico"@es ,
                                 "Observation by a Traffic Measuring Device"@en ;
                    rdfs:isDefinedBy <http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/transporte/trafico> ;
                    rdfs:label "Observación del tráfico"@es ,
                               "Traffic monitoring"@en .


###  http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/transporte/trafico#PropiedadMedicionTrafico
:PropiedadMedicionTrafico rdf:type owl:Class ;
                          rdfs:subClassOf <http://www.w3.org/ns/sosa/ObservableProperty> ;
                          rdfs:comment "Property of the Meassurement of Traffic: composition, load, occupation, intensity, level or speed."@en ,
                                       "Propiedad de la Medición de Tráfico: composición, carga, ocupación, intensidad, nivel o velocidad."@es ;
                          rdfs:isDefinedBy <http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/transporte/trafico> ;
                          rdfs:label "Propiedad Medición Tráfico"@es ,
                                     "Traffic meassuring property"@en .


###  http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/transporte/trafico#Tramo
:Tramo rdf:type owl:Class ;
       rdfs:subClassOf <http://www.opengis.net/ont/geosparql#Feature> ;
       rdfs:comment "Section/s of a Track defined by a starting and an ending Point."@en ,
                    "Tramo definido por un punto de inicio y fin que puede pertenecer a una o más vías"@es ;
       rdfs:isDefinedBy <http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/transporte/trafico> ;
       rdfs:label "Section of Track"@en ,
                  "Tramo"@es .


###  http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/urbanismo-infraestructuras/callejero#Via
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/urbanismo-infraestructuras/callejero#Via> rdf:type owl:Class ;
                                                                                        rdfs:comment "Part of street network"@en ,
                                                                                                     "Parte del callejero"@es ;
                                                                                        rdfs:isDefinedBy <http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/transporte/trafico> ;
                                                                                        rdfs:label "Street"@en ,
                                                                                                   "Vía"@es .


###  http://www.opengis.net/ont/geosparql#Feature
<http://www.opengis.net/ont/geosparql#Feature> rdf:type owl:Class ;
                                               rdfs:subClassOf <http://www.opengis.net/ont/geosparql#SpatialObject> ;
                                               rdfs:comment "This class represents the top-level feature type. This class is equivalent to GFI_Feature defined in ISO 19156, and it is superclass of all feature types."@en ;
                                               rdfs:isDefinedBy <http://www.opengis.net/ont/geosparql#> ;
                                               rdfs:label "Feature"@en .


###  http://www.opengis.net/ont/geosparql#Geometry
<http://www.opengis.net/ont/geosparql#Geometry> rdf:type owl:Class ;
                                                rdfs:subClassOf <http://www.opengis.net/ont/geosparql#SpatialObject> ;
                                                rdfs:comment "Esta clase representa el tipo de geometría de alto nivel. Es equivalente a GFI_Geometry definida en ISO 19156 y es superclase de todos los tipos geométricos."@es ,
                                                             "This class represents the top-level geometry type. This class is equivalent to GFI_Geometry defined in ISO 19156, and it is superclass of all geometry types."@en ;
                                                rdfs:isDefinedBy <http://www.opengis.net/ont/geosparql#> ;
                                                rdfs:label "Geometry"@en ,
                                                           "Geometría"@es .


###  http://www.opengis.net/ont/geosparql#SpatialObject
<http://www.opengis.net/ont/geosparql#SpatialObject> rdf:type owl:Class ;
                                                     rdfs:comment "This class represents the top-level spatial object type. This class is equivalent to GFI_SpatialObject defined in ISO 19156, and it is superclass of all spatial object types."@en ;
                                                     rdfs:isDefinedBy <http://www.opengis.net/ont/geosparql#> ;
                                                     rdfs:label "SpatialObject"@en .


###  http://www.opengis.net/ont/sf#Point
<http://www.opengis.net/ont/sf#Point> rdf:type owl:Class ;
                                      rdfs:subClassOf <http://www.opengis.net/ont/geosparql#Geometry> ;
                                      rdfs:comment "This class represents the top-level point type. This class is equivalent to GFI_Point defined in ISO 19156, and it is superclass of all point types."@en ;
                                      rdfs:isDefinedBy <http://www.opengis.net/ont/geosparql#> ;
                                      rdfs:label "Point"@en .


###  http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept
<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> rdf:type owl:Class ;
                                              owl:disjointWith <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#ConceptScheme> ;
                                              <http://purl.org/dc/terms/issued> "2004-02-xx" ;
                                              rdfs:isDefinedBy <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#> ;
                                              rdfs:label "Concept"@en ;
                                              <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "An abstract idea or notion; a unit of thought." .


###  http://www.w3.org/2004/02/skos/core#ConceptScheme
<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#ConceptScheme> rdf:type owl:Class ;
                                                    <http://purl.org/dc/terms/issued> "2004-02-xx" ;
                                                    rdfs:comment "A concept scheme may be defined to include concepts from different sources."@en ,
                                                                 "Thesauri, classification schemes, subject heading lists, taxonomies, 'folksonomies', and other types of controlled vocabulary are all examples of concept schemes.  Concept schemes are also embedded in glossaries and terminologies."@en ;
                                                    rdfs:isDefinedBy <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#> ;
                                                    rdfs:label "Concept Scheme"@en ;
                                                    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "A set of concepts, optionally including statements about semantic relationships between those concepts."@en .


###  http://www.w3.org/2006/time#Instant
<http://www.w3.org/2006/time#Instant> rdf:type owl:Class ;
                                      rdfs:subClassOf <http://www.w3.org/2006/time#TemporalEntity> ;
                                      rdfs:comment "A temporal entity with zero extent or duration."@en ,
                                                   "Una entidad temporal con extensión o duración de cero."@es ;
                                      rdfs:isDefinedBy <http://www.w3.org/2006/time#> ;
                                      rdfs:label "Instante de tiempo"@es ,
                                                 "Time instant"@en .


###  http://www.w3.org/2006/time#Interval
<http://www.w3.org/2006/time#Interval> rdf:type owl:Class ;
                                       rdfs:subClassOf <http://www.w3.org/2006/time#TemporalEntity> ;
                                       rdfs:comment "A temporal entity with an extent or duration."@en ,
                                                    "Una entidad temporal con extensión o duración"@es ;
                                       rdfs:isDefinedBy <http://www.w3.org/2006/time#> ;
                                       rdfs:label "Time interval"@en ,
                                                  "intervalo"@es .


###  http://www.w3.org/2006/time#ProperInterval
<http://www.w3.org/2006/time#ProperInterval> rdf:type owl:Class ;
                                             rdfs:subClassOf <http://www.w3.org/2006/time#Interval> ;
                                             rdfs:comment "A temporal entity with non-zero extent or duration, i.e. for which the value of the beginning and end are different."@en ,
                                                          "Una entidad temporal con extensión o duración distinta de cero, es decir, para la cual los valores de principio y fin del intervalo son diferentes"@es ;
                                             rdfs:isDefinedBy <http://www.w3.org/2006/time#> ;
                                             rdfs:label "Proper interval"@en ,
                                                        "intervalo preciso"@es .


###  http://www.w3.org/2006/time#TemporalEntity
<http://www.w3.org/2006/time#TemporalEntity> rdf:type owl:Class ;
                                             rdfs:comment "A temporal interval or instant."@en ,
                                                          "Un intervalo temporal o un instante."@es ;
                                             rdfs:isDefinedBy <http://www.w3.org/2006/time#> ;
                                             rdfs:label "Entidad temporal"@es ,
                                                        "Temporal Entity"@en .


###  http://www.w3.org/ns/sosa/FeatureOfInterest
<http://www.w3.org/ns/sosa/FeatureOfInterest> rdf:type owl:Class ;
                                              rdfs:comment "The thing whose property is being estimated or calculated in the course of an Observation to arrive at a Result or whose property is being manipulated by an Actuator, or which is being sampled or transformed in an act of Sampling."@en ;
                                              rdfs:isDefinedBy <http://www.w3.org/ns/sosa/> ;
                                              rdfs:label "Feature Of Interest"@en ;
                                              <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "The thing whose property is being estimated or calculated in the course of an Observation to arrive at a Result or whose property is being manipulated by an Actuator, or which is being sampled or transformed in an act of Sampling."@en ;
                                              <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#example> "When measuring the height of a tree, the height is the observed ObservableProperty, 20m may be the Result of the Observation, and the tree is the FeatureOfInterest. A window is a FeatureOfInterest for an automatic window control Actuator."@en .


###  http://www.w3.org/ns/sosa/ObservableProperty
<http://www.w3.org/ns/sosa/ObservableProperty> rdf:type owl:Class ;
                                               rdfs:comment "An observable quality (property, characteristic) of a FeatureOfInterest."@en ;
                                               rdfs:isDefinedBy <http://www.w3.org/ns/sosa/> ;
                                               rdfs:label "Observable Property"@en ;
                                               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "An observable quality (property, characteristic) of a FeatureOfInterest."@en ;
                                               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#example> "The height of a tree, the depth of a water body, or the temperature of a surface are examples of observable properties, while the value of a classic car is not (directly) observable but asserted."@en .


###  http://www.w3.org/ns/sosa/Observation
<http://www.w3.org/ns/sosa/Observation> rdf:type owl:Class ;
                                        rdfs:comment "Act of carrying out an (Observation) Procedure to estimate or calculate a value of a property of a FeatureOfInterest. Links to a Sensor to describe what made the Observation and how; links to an ObservableProperty to describe what the result is an estimate of, and to a FeatureOfInterest to detail what that property was associated with"@en ;
                                        rdfs:isDefinedBy <http://www.w3.org/ns/sosa/> ;
                                        rdfs:label "Observation"@en ;
                                        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Act of carrying out an (Observation) Procedure to estimate or calculate a value of a property of a FeatureOfInterest. Links to a Sensor to describe what made the Observation and how; links to an ObservableProperty to describe what the result is an estimate of, and to a FeatureOfInterest to detail what that property was associated with."@en ;
                                        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#example> "The activity of estimating the intensity of an Earthquake using the Mercalli intensity scale is an Observation as is measuring the moment magnitude, i.e., the energy released by said earthquake."@en .


###  http://www.w3.org/ns/sosa/Sensor
<http://www.w3.org/ns/sosa/Sensor> rdf:type owl:Class ;
                                   rdfs:comment "Device, agent (including humans), or software (simulation) involved in, or implementing, a Procedure. Sensors respond to a stimulus, e.g., a change in the environment, or input data composed from the results of prior Observations, and generate a Result. Sensors can be hosted by Platforms."@en ;
                                   rdfs:isDefinedBy <http://www.w3.org/ns/sosa/> ;
                                   rdfs:label "Sensor"@en ;
                                   <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Device, agent (including humans), or software (simulation) involved in, or implementing, a Procedure. Sensors respond to a stimulus, e.g., a change in the environment, or input data composed from the results of prior Observations, and generate a Result. Sensors can be hosted by Platforms."@en ;
                                   <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#example> "Accelerometers, gyroscopes, barometers, magnetometers, and so forth are Sensors that are typically mounted on a modern smart phone (which acts as Platform). Other examples of sensors include the human eyes."@en .


#################################################################
#    Individuals
#################################################################

###  http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/transporte/trafico#carga
:carga rdf:type owl:NamedIndividual ,
                :PropiedadMedicionTrafico ;
       rdfs:comment "It is obtained by the equation of intensity and time of occupation with certain correction factors. It is expressed as a percentage: a 100% load implies circulatory collapse, interrupted circulation, while 0% implies empty street. It is similar to the Level of Service of the road that is usually measured with the letters A, B, C, D, E and F: level A, between 0% and 20% load; level F, between 90% and 100% load. The level of service is complex to measure and that is why the load is used."@en ,
                    "Se obtiene mediante ecuación de intensidad y tiempo de ocupación con ciertos factores de corrección. Se expresa en tanto por ciento: una carga del 100% implica colapso circulatorio, circulación interrumpida, mientras que 0% implica calle vacía. Es similar al Nivel de Servicio de la vía que habitualmente se mide con las letras A, B, C, D, E y F: nivel A, entre 0% y 20% de carga; nivel F, entre 90% y 100% de carga. El nivel de servicio es complejo de medir y por eso se usa la carga."@es ;
       rdfs:label "carga"@es ,
                  "traffic load"@en .


###  http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/transporte/trafico#composicion
:composicion rdf:type owl:NamedIndividual ,
                      :PropiedadMedicionTrafico ;
             rdfs:comment "It is obtained by the equation of intensity and time of occupation with certain correction factors. It is expressed as a percentage: a 100% load implies circulatory collapse, interrupted circulation, while 0% implies empty street. It is similar to the Level of Service of the road that is usually measured with the letters A, B, C, D, E and F: level A, between 0% and 20% load; level F, between 90% and 100% load. The level of service is complex to measure and that is why the load is used."@en ,
                          "Se refiere al tipo de vehículos que se suman en la intensidad y a día de hoy sólo se pueden medir a mano mediante muestreo y calcular coeficientes de corrección para las intensidad. Los vehículos se deben referir a vehículos tipo y estiman valores aproximados: turismo=1 ; motocicleta=0,75; Bicicleta=0,5; Autobús=1,5; Camión grande=2."@es ;
             rdfs:label "composicion"@es ,
                        "composition"@en .


###  http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/transporte/trafico#intensidad
:intensidad rdf:type owl:NamedIndividual ,
                     :PropiedadMedicionTrafico ;
            rdfs:comment "Intensidad o aforo, número de vehículos en unidad de tiempo (hora, día, mes año). Los habituales son hora y día."@es ,
                         "Intensity or capacity, number of vehicles in time unit (hour, day, month, year). The usual ones are hour and day."@en ;
            rdfs:label "intensidad"@es ,
                       "traffic intensity"@en .


###  http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/transporte/trafico#nivel
:nivel rdf:type owl:NamedIndividual ,
                :PropiedadMedicionTrafico ;
       rdfs:comment "Calculado a partir de la velocidad, requiere una ecuación o unos niveles de velocidad asociados: verde, fluido; amarillo, lento; naranja, denso; rojo, congestión; negro, circulación interrumpida; gris, sin datos"@es ,
                    "Calculated from the speed, it requires an equation or associated speed levels: green, fluid; yellow, slow; orange, dense; red, congestion; black, traffic interrupted; grey, no data."@en ;
       rdfs:label "level"@en ,
                  "nivel"@es .


###  http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/transporte/trafico#ocupacion
:ocupacion rdf:type owl:NamedIndividual ,
                    :PropiedadMedicionTrafico ;
           rdfs:comment "Es la ocupación del detector mientras está pasando por encima un vehículo, está asociado a detectores tipo espira electromagnética, y es el tiempo desde que el detector detecta al vehículo hasta que deja detectarlo."@es ,
                        "It is the occupation of the detector while it is passing over a vehicle, it is associated with electromagnetic loop type detectors, and it is the time from when the detector detects the vehicle until it allows it to be detected."@en ;
           rdfs:label "occupation"@en ,
                      "ocupación"@es .


###  http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/transporte/trafico#velocidad
:velocidad rdf:type owl:NamedIndividual ,
                    :PropiedadMedicionTrafico ;
           rdfs:comment "Directly meassured speed with detectors"@en ,
                        "Velocidad medida directa con detectores"@es ;
           rdfs:label "speed"@en ,
                      "velocidad"@es .


###  http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/kos/sector-publico/transporte/tipo-equipo-trafico
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/kos/sector-publico/transporte/tipo-equipo-trafico> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                                      <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#ConceptScheme> ;
                                                                                             rdfs:label "tipo de equipo de tráfico"@es ,
                                                                                                        "type of traffic devices"@en .


###  http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/kos/sector-publico/transporte/tipo-incidencia
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/kos/sector-publico/transporte/tipo-incidencia> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                                  <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#ConceptScheme> ;
                                                                                         rdfs:label "tipo de incidencia"@es ,
                                                                                                    "type of incidence"@en .


#################################################################
#    Annotations
#################################################################

<http://purl.org/dc/terms/issued> <http://purl.org/dc/terms/hasVersion> <http://dublincore.org/usage/terms/history/#issued-003> ;
                                  rdfs:comment "Date of formal issuance (e.g., publication) of the resource."@en ;
                                  rdfs:isDefinedBy "http://purl.org/dc/terms/"@en ;
                                  rdfs:label "Date Issued"@en .


<http://www.w3.org/2006/time#inXSDgYearMonth> rdfs:comment "Posición de un instante, expresado utilizando xsd:gYearMonth."@es ,
                                                           "Position of an instant, expressed using xsd:gYearMonth"@en ;
                                              rdfs:label "en año-mes gregoriano XSD"@es ,
                                                         "in XSD g-YearMonth"@en .


###  Generated by the OWL API (version 5.1.11) https://github.com/owlcs/owlapi/
