<?xml version="1.0"?>
<rdf:RDF xmlns="http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/transporte/trafico#"
     xml:base="http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/transporte/trafico"
     xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
     xmlns:dct="http:/purl.org/dc/terms"
     xmlns:owl="http://www.w3.org/2002/07/owl#"
     xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
     xmlns:xml="http://www.w3.org/XML/1998/namespace"
     xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#"
     xmlns:rdfs="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#"
     xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#"
     xmlns:sosa="http://w3.org/ns/sosa"
     xmlns:time="http://www.w3.org/2006/time#"
     xmlns:vann="http://purl.org/vocab/vann/"
     xmlns:terms="http://purl.org/dc/terms/"
     xmlns:estraf="http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/transporte/trafico#"
     xmlns:schema="http://schema.org"
     xmlns:geosparql="http://www.opengis.net/ont/geosparql#">
    <owl:Ontology rdf:about="http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/transporte/trafico">
        <owl:versionIRI rdf:resource="http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/transporte/trafico/1.0.0"/>
	<owl:imports rdf:resource="http://www.w3.org/ns/sosa/"/>
        <dc:contributor xml:lang="es">Honorio Enrique Crespo Díaz-Alejo - Ayuntamiento de Madrid</dc:contributor>
        <dc:contributor xml:lang="es">María Carmen Ruiz Moreno - Ayuntamiento de Madrid</dc:contributor>
        <dc:contributor xml:lang="es">María Jesús Fernández Ruiz - Ayuntamiento de Zaragoza</dc:contributor>
        <dc:contributor xml:lang="es">María Jesús Gallego San Miguel - Ayuntamiento de Madrid</dc:contributor>
        <dc:contributor xml:lang="es">María del Mar Arribas de Andrés - Ayuntamiento de Madrid</dc:contributor>
        <dc:contributor xml:lang="es">Red.es</dc:contributor>
        <dc:contributor xml:lang="es">Servicio de Informática - Ayuntamiento de Santiago de Compostela</dc:contributor>
        <dc:contributor xml:lang="es">Servicio de Innovación y Desarrollo Tecnológico - Ayuntamiento de A Coruña</dc:contributor>
        <dc:contributor xml:lang="es">Víctor Morlán Plo - Ayuntamiento de Zaragoza</dc:contributor>
        <dc:creator rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">Adolfo Antón Bravo (Ontology Engineering Group - Universidad Politécnica de Madrid)</dc:creator>
        <dc:creator rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">Edna Ruckhaus (Ontology Engineering Group - Universidad Politécnica de Madrid)</dc:creator>
        <dc:creator rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">Oscar Corcho (Ontology Engineering Group - Universidad Politécnica de Madrid, Localidata)</dc:creator>
        <dc:creator rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">Paola Spinoza Arias (Ontology Engineering Group - Universidad Politécnica de Madrid)</dc:creator>
        <dc:identifier xml:lang="es">http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/transporte/trafico</dc:identifier>
        <dc:rights>Creative Commons Attribution 4.0 International (CC BY 4.0)</dc:rights>
        <dc:title xml:lang="es">Vocabulario para la representación de datos sobre el tráfico de vehículos a motor de las ciudades.</dc:title>
        <dc:title xml:lang="en">Vocabulary for the representation of data on traffic made by motor vehicles.</dc:title>
        <terms:creator rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">Adolfo Antón Bravo (Ontology Engineering Group - Universidad Politécnica de Madrid)</terms:creator>
        <terms:hasVersion>1.0.0</terms:hasVersion>
        <terms:issued xml:lang="es">2020-04-02</terms:issued>
        <terms:license rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">https://creativecommons.org/licenses/by/4.0</terms:license>
        <vann:preferredNamespacePrefix>estraf</vann:preferredNamespacePrefix>
        <vann:preferredNamespaceUri rdf:resource="http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/transporte/trafico#"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Esta versión ha sido generada dentro del contexto del proyecto Plataforma de gobierno abierto, colaborativa e interoperable en el que participan los ayuntamientos de Madrid, Zaragoza, Santiago de Compostela y A Coruña.      En esta versión se han definido clases y propiedades de acuerdo a los requisitos y glosario de conceptos	propuestos en las reuniones del grupo.</rdfs:comment>
	<rdfs:comment xml:lang="en">This version has been generated within the context of the project Open, collaborative and 	interoperable government platform in which the city councils	of Madrid, Zaragoza, Santiago de Compostela and A Coruña	participate. In this version, classes and properties have been defined according to the requirements and glossary of concepts    proposed at the group's meetings.</rdfs:comment>
        <owl:versionInfo>Esta es la versión inicial de la ontología de Tráfico que ha sido implementada en el contexto del proyecto Plataforma de gobierno abierto, colaborativa e interoperable en la que participan los ayuntamientos de Madrid, Zaragoza, Santiago de Compostela y A Coruña.</owl:versionInfo>
    </owl:Ontology>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Annotation properties
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
    


    <!-- http://purl.org/dc/elements/1.1/creator -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://purl.org/dc/elements/1.1/creator"/>
    


    <!-- http://purl.org/dc/elements/1.1/date -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://purl.org/dc/elements/1.1/date"/>
    

<!-- http://purl.org/dc/elements/1.1/description -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://purl.org/dc/elements/1.1/description"/>
    
    <!-- http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier"/>
    


    <!-- http://purl.org/dc/elements/1.1/rights -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://purl.org/dc/elements/1.1/rights"/>
    


    <!-- http://purl.org/dc/elements/1.1/title -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://purl.org/dc/elements/1.1/title"/>
    


    <!-- http://purl.org/dc/terms/creator -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://purl.org/dc/terms/creator"/>
    


    <!-- http://purl.org/dc/terms/hasVersion -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://purl.org/dc/terms/hasVersion"/>
    


    <!-- http://purl.org/dc/terms/issued -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://purl.org/dc/terms/issued">
        <terms:hasVersion rdf:resource="http://dublincore.org/usage/terms/history/#issued-003"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Date of formal issuance (e.g., publication) of the resource.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="en">http://purl.org/dc/terms/</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="en">Date Issued</rdfs:label>
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/date"/>
    </owl:AnnotationProperty>
    


    <!-- http://purl.org/dc/terms/license -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://purl.org/dc/terms/license"/>
    


    <!-- http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition"/>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Datatypes
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date -->

    <rdfs:Datatype rdf:about="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date"/>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Object Properties
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    
    <!-- http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/transporte/trafico#finTramo -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/transporte/trafico#finTramo">
        <rdfs:domain
	    rdf:resource="http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/transporte/trafico#Tramo"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.opengis.net/spec/geosparql/1.0#Point"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Relación del tramo con el lugar donde finaliza el tramo.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Relationship of the section with the point where it ends.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/transporte/trafico"/>
        <rdfs:label xml:lang="es">Fin del Tramo</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Section end</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    
    <!-- http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/transporte/trafico#incidenciaEnTramo -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/transporte/trafico#incidenciaEnTramo">
        <rdfs:domain
	    rdf:resource="http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/transporte/trafico#Incidencia"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/transporte/trafico#Tramo"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Relación de la Incidencia con el Tramo donde se produce la misma.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Relationship of the Incidence withe the  Section, where it happens.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/transporte/trafico"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Incidence in Section</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Incidencia en tramo</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/transporte/trafico#inicioTramo -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/transporte/trafico#inicioTramo">
        <rdfs:domain
	    rdf:resource="http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/transporte/trafico#Tramo"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.opengis.net/spec/geosparql/1.0#Point"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Relación del tramo con el lugar donde se inicia el tramo.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Relationship of the section with the point where it starts.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/transporte/trafico"/>
        <rdfs:label xml:lang="es">Inicio del Tramo</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Section start</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>

        <!-- http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/transporte/trafico#monitorea -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/transporte/trafico#monitorea">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/transporte/trafico#EquipoTrafico"/>
        <rdfs:range
	    rdf:resource="http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/transporte/trafico#Tramo"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Relación del Equipo de Tráfico con el tramo que monitorea</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Relationship between Traffic Equipment and the section it monitors</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/transporte/trafico"/>
        <rdfs:label xml:lang="es">Monitorea</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Monitors</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>

    <!-- http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/transporte/trafico#tipoEquipoTrafico -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/transporte/trafico#tipoEquipoTrafico">
        <rdfs:domain
	    rdf:resource="http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/transporte/trafico#EquipoTrafico"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:range>
            <owl:Class>
                <owl:intersectionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
                    <owl:Restriction>
                        <owl:onProperty rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme"/>
                        <owl:hasValue rdf:resource="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/kos/sector-publico/transporte/tipo-equipo-trafico"/>
                    </owl:Restriction>
                </owl:intersectionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:range>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Tipo de equipo de tráfico, equipos de control y dispositivos de medición</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Type of traffic equipment, monitor equipment or meassuring devices</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/transporte/trafico"/>
        <rdfs:label xml:lang="es">Tipo de Equipo de Tráfico</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Type of Traffic Equipment</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>

        <!-- http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/transporte/trafico#tipoIncidencia -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/transporte/trafico#tipoIncidencia">
        <rdfs:domain
	    rdf:resource="http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/transporte/trafico#Incidencia"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:range>
            <owl:Class>
                <owl:intersectionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
                    <owl:Restriction>
                        <owl:onProperty rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme"/>
                        <owl:hasValue rdf:resource="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/kos/sector-publico/transporte/tipo-incidencia"/>
                    </owl:Restriction>
                </owl:intersectionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:range>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Tipo de incidencia, pueden ser planificadas o no planificadas.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Type of incidence, planned or unplannedt</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/transporte/trafico"/>
        <rdfs:label xml:lang="es">Tipo de Incidencia</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Type of Incidence</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/transporte/trafico#tipoNivelServicio -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/transporte/trafico#tipoNivelServicio">
        <rdfs:domain
	    rdf:resource="http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/transporte/trafico#Carga"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:range>
            <owl:Class>
                <owl:intersectionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
                    <owl:Restriction>
                        <owl:onProperty rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme"/>
                        <owl:hasValue rdf:resource="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/kos/transporte/trafico/tipo-nivel-servicio"/>
                    </owl:Restriction>
                </owl:intersectionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:range>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Level of service according to the property Load</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Tipo de nivel de servicio que puede determinar la propiedad
      Carga</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/transporte/trafico"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Level of Service</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Tipo de Nivel de servicio</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>

        <!-- http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/transporte/trafico#ubicacionEquipoTrafico -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/transporte/trafico#ubicacionEquipoTrafico">
        <rdfs:domain
	    rdf:resource="http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/transporte/trafico#EquipoTrafico"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.opengis.net/spec/geosparql/1.0#Point"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Relación del Equipo de Tráfico con su ubicación</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Relationship between Traffic Equipment and its location</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/transporte/trafico"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Location of Traffic Equipment</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Ubicación del Equipo de Tráfico</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/transporte/trafico#ubicacionIncidencia -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/transporte/trafico#ubicacionIncidencia">
        <rdfs:domain
	    rdf:resource="http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/transporte/trafico#Incidencia"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.opengis.net/spec/geosparql/1.0#Point"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Relación de la Incidencia con su Ubicación</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Relationship between Incidence and its location</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/transporte/trafico"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Location of Incidence</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Ubicación de la Incidencia</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>

    <!-- http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/transporte/trafico#via -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/transporte/trafico#via">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/transporte/trafico#Tramo"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/urbanismo-infraestructuras/callejero#Via"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Relación del Tramo con la/s vía/s que cubre, en caso de que se digan</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Relationship of the Section with the track/s it covers, in case the it is indicated</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/transporte/trafico"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Tracks</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Vía</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>

    <!-- http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme -->
    
    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme">
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#ConceptScheme"/>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is in scheme</rdfs:label>
        <skos:definition xml:lang="en">Relates a resource (for example a concept) to a concept scheme in which it is included.</skos:definition>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://www.w3.org/ns/sosa/hasFeatureOfInterest -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://www.w3.org/ns/sosa/hasFeatureOfInterest"/>
    


    <!-- http://www.w3.org/ns/sosa/madeBySensor -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://www.w3.org/ns/sosa/madeBySensor"/>
    


    <!-- http://www.w3.org/ns/sosa/observedProperty -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://www.w3.org/ns/sosa/observedProperty"/>
       


    <!-- http://www.w3.org/ns/sosa/observes -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://www.w3.org/ns/sosa/observes"/>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Data properties
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    
    <!-- http://purl.org/dc/terms/description -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://purl.org/dc/terms/description">
        <rdfs:domain>
            <owl:Class>
                <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/transporte/trafico#EquipoTrafico"/>
                    <rdf:Description rdf:about="http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/transporte/trafico#Incidencia"/>
		    <rdf:Description rdf:about="http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/transporte/trafico#Tramo"/>
                </owl:unionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:domain>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A description of the resource within a given context.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Una descripción del recurso dentro de un contexto dado.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://purl.org/dc/terms/"/>
        <rdfs:label xml:lang="es">Descripción</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Description</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>


    <!-- http://purl.org/dc/terms/identifier -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://purl.org/dc/terms/identifier">
        <rdfs:domain>
            <owl:Class>
                <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/transporte/trafico#EquipoTrafico"/>
                    <rdf:Description rdf:about="http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/transporte/trafico#Incidencia"/>
                </owl:unionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:domain>
        <rdfs:comment xml:lang="en">An unambiguous reference to the resource within a given context.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Referencia inequívoca al recurso dentro de un contexto dado.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://purl.org/dc/terms/"/>
        <rdfs:label xml:lang="es">Identificador</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Identifier</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://schema.org/datePosted -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://schema.org/datePosted">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/transporte/trafico#Incidencia"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">La fecha y hora de publicación de una incidencia (en formato fecha ISO 8601)</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The end date and time of the incidence (in ISO 8601 date format).</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://schema.org/"/>
        <rdfs:label xml:lang="es">fecha de publicación de incidencia</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">posted incidence date</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://schema.org/endDate -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://schema.org/endDate">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/transporte/trafico#Incidencia"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">La fecha y hora de finalización de
	una incidencia (en formato fecha ISO 8601)</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The end date and time of an incidence (in ISO 8601 date format).</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://schema.org/"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">end date</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">fecha de fin</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://schema.org/startDate -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://schema.org/startDate">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/transporte/trafico#Incidencia"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime"/>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://schema.org/"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">(expected) start date</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">La fecha y hora de inicio de una incidencia (en formato fecha ISO 8601).</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">The start date and time of an incidence (in ISO 8601 date format).</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">fecha de inicio (prevista)</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/transporte/trafico#esRecurrente -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/transporte/trafico#esRecurrente">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#topDataProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/transporte/trafico#IncidenciaPlanificada"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Esta propiedad permite describir si la incidencia es recurrente o no.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property allows describing whether there is a recurrence in the
	incidence or not</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Incidencia recurrente</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Recurrent incidence</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/transporte/trafico#fechaFinPrevista -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/transporte/trafico#fechaFinPrevista">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/transporte/trafico#IncidenciaPlanificada"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">La fecha y hora prevista de
	finalización de una incidencia planificada (en formato fecha ISO 8601)</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The end date and time of a planned
	incidence (in ISO 8601 date format).</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://schema.org/"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">(expected) end date</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">fecha de fin (prevista)</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/transporte/trafico#numCarriles -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/transporte/trafico#numCarriles">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/transporte/trafico#Incidencia"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Number of lanes of traffic</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Número de carriles de circulación</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/transporte/trafico"/>
        <rdfs:label xml:lang="es">Carriles de circulación</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Traffic lanes</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/transporte/trafico#numSentidos -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/transporte/trafico#numSentidos">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/transporte/trafico#Incidencia"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Number of directions of traffic</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Número de sentidos de circulación</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/transporte/trafico"/>
        <rdfs:label xml:lang="es">Sentidos de circulación</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Street directions</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/transporte/trafico#recurrencia -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/transporte/trafico#recurrencia">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#topDataProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/transporte/trafico#IncidenciaPlanificada"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Esta propiedad permite describir la recurrencia.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property allows describing the recurrence</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Recurrence</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Recurrencia</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/transporte/trafico#urbano -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/transporte/trafico#urbano">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#topDataProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/transporte/trafico#IncidenciaPlanificada"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Esta propiedad permite describir la recurrencia.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property allows describing the recurrence</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Recurrence</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Recurrencia</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>

    <!-- http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/transporte/trafico#unidadMedida -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/transporte/trafico#unidadMedida">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#topDataProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/transporte/trafico#PropiedadMedicionTrafico"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Esta propiedad permite describir
	la unidad de medida de la medición del Dispositivo de Medición
	de Tráfico.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property allows describing
	the unit of measurement of the Trafic Monitoring Device</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Unidad de Medida</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Unit of Measurement</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>



    <!-- http://www.w3.org/ns/sosa/hasSimpleResult -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://www.w3.org/ns/sosa/hasSimpleResult">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#topDataProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/transporte/trafico#ObservacionTrafico"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Esta propiedad muestra el resultado de la observación.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">TThis property shows the result of the observation</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Observation Result</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Resultado observación</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://www.w3.org/ns/sosa/phenomenonTime -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://www.w3.org/ns/sosa/phenomenonTime">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#topDataProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/transporte/trafico#ObservacionTrafico"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Esta propiedad establece el intervalo de tiempo de la observación.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property sets the interval of time of the observation</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Interval Time</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Intervalo</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://www.w3.org/ns/sosa/resultTime -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://www.w3.org/ns/sosa/resultTime">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#topDataProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/transporte/trafico#ObservacionTrafico"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Esta propiedad establece la fecha/hora de la observación.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property sets the dateTime of the observation</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Hora Observación</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Phenomenon Time</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Classes
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    -->

        <!-- http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/transporte/trafico#Carga -->

    <owl:Class rdf:about="http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/transporte/trafico#Carga">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/transporte/trafico#PropiedadMedicionTrafico"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Carga es una propiedad de la Observación realizada por un Dispositivo de Medición de Tráfico</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Load is a property of the Observation by a Traffic Measuring Device</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/transporte/trafico"/>
        <rdfs:label xml:lang="es">Carga</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Load</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/transporte/trafico#DispositivoMedicionTrafico -->

    <owl:Class rdf:about="http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/transporte/trafico#DispositivoMedicionTrafico">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/transporte/trafico#EquipoTrafico"/>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.w3.org/ns/sosa/Sensor"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Dispositivo de Medición de Tráfico</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Traffic Measuring Device</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/transporte/trafico"/>
        <rdfs:label xml:lang="es">Dispositivo de medición de tráfico</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Traffic Measuring Device</rdfs:label>
    </owl:Class>

        <!-- http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/transporte/trafico#EquipoTrafico -->

    <owl:Class rdf:about="http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/transporte/trafico#EquipoTrafico">
        <rdfs:comment xml:lang="en">A traffic equipment monitors the traffic of a city</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un Equipo de Tráfico es uno de los equipos que se encargan de controlar o monitorizar el tráfico de la ciudad.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/transporte/trafico"/>
        <rdfs:label xml:lang="es">Equipo de tráfico</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Traffic equipment</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/transporte/trafico#Incidencia -->

    <owl:Class rdf:about="http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/transporte/trafico#Incidencia">
        <rdfs:comment xml:lang="en">Incidence in the traffic system of a city</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Incidencia que ocurre en el sistema de tráfico de una ciudad</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/transporte/trafico"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Incidence</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Incidencia</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/transporte/trafico#IncidenciaNoPlanificada -->

    <owl:Class rdf:about="http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/transporte/trafico#IncidenciaNoPlanificada">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/transporte/trafico#Incidencia"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Incidencia no planificada del tráfico de una ciudad</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Unplanned traffic incidence</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/transporte/trafico"/>
        <rdfs:label xml:lang="es">Incidencia no planificada</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Unplanned incidence</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/transporte/trafico#IncidenciaPlanificada -->

    <owl:Class rdf:about="http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/transporte/trafico#IncidenciaPlanificada">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/transporte/trafico#Incidencia"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Incidencia planificada, puede ser recurrente o no</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Planned traffic incidence</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/transporte/trafico"/>
        <rdfs:label xml:lang="es">Incidencia planificada</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Planned incidence</rdfs:label>
    </owl:Class>

    <!-- http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/transporte/trafico#Intensidad -->

    <owl:Class rdf:about="http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/transporte/trafico#Intensidad">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/transporte/trafico#PropiedadMedicionTrafico"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Intensidad es una propiedad de la Observación realizada por un Dispositivo de Medición de Tráfico</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Intensity is a property of the Observation by a Traffic Measuring Device</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/transporte/trafico"/>
        <rdfs:label xml:lang="es">Intensidad</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Intensity</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/transporte/trafico#ObservacionTrafico -->

    <owl:Class
	rdf:about="http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/transporte/trafico#ObservacionTrafico">
      <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.w3.org/ns/sosa/Observation"/>
      <rdfs:comment xml:lang="es">Observación realizada por un Dispositivo de Medición de Tráfico, puede medir intensidad, ocupación y carga</rdfs:comment>
      <rdfs:comment xml:lang="en">Observation by a Traffic Measuring Device, you can measure intensity, occupancy and load</rdfs:comment>
      <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/transporte/trafico"/>
      <rdfs:label xml:lang="es">Observación del tráfico</rdfs:label>
      <rdfs:label xml:lang="en">Traffic monitoring</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/transporte/trafico#Ocupacion -->

    <owl:Class rdf:about="http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/transporte/trafico#Ocupacion">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/transporte/trafico#PropiedadMedicionTrafico"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Occupation is a property of the Observation by a Traffic Measuring Device</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Ocupación es una propiedad de la Observación realizada por un Dispositivo de Medición de Tráfico</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/transporte/trafico"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Occupation</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Ocupación</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/transporte/trafico#PropiedadMedicionTrafico -->

    <owl:Class rdf:about="http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/transporte/trafico#PropiedadMedicionTrafico">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.w3.org/ns/sosa/ObservableProperty"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Property of the Meassurement of Traffic</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Propiedad de la Medición de Tráfico</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/transporte/trafico"/>
        <rdfs:label xml:lang="es">Propiedad Medición Tráfico</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Traffic meassuring property</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/transporte/trafico#Tramo -->

    <owl:Class rdf:about="http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/transporte/trafico#Tramo">
        <rdfs:comment xml:lang="en">Part of a route defined by coordinates and a date and time</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Tramo definido por un punto de inicio y fin que puede pertenecer a una o
      más vías</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/transporte/trafico"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Section of track</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Tramo</rdfs:label>
    </owl:Class>



    <!--
     http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/urbanismo-infraestructuras/callejero#Via
    -->

    <owl:Class rdf:about="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/urbanismo-infraestructuras/callejero#Via">
        <rdfs:comment xml:lang="en">Part of street network</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Parte del callejero</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://vocab.ciudadesabiertas.es/def/transporte/trafico"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Street</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Vía</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.opengis.net/spec/geosparql/1.0#Feature -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.opengis.net/spec/geosparql/1.0#Feature">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.opengis.net/spec/geosparql/1.0#SpatialObject"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents the top-level feature type. This class is equivalent to GFI_Feature defined in ISO 19156, and it is superclass of all feature types.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://www.opengis.net/spec/geosparql/1.0"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Feature</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.opengis.net/spec/geosparql/1.0#Geometry -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.opengis.net/spec/geosparql/1.0#Geometry">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.opengis.net/spec/geosparql/1.0#SpatialObject"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Esta clase representa el tipo de geometría de alto nivel. Es equivalente a
	GFI_Geometry definida en ISO 19156 y es superclase de todos los tipos geométricos.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents the top-level geometry type. This class is equivalent to GFI_Geometry defined in ISO 19156, and it is superclass of all geometry types.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://www.opengis.net/spec/geosparql/1.0"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Geometry</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Geometría</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.opengis.net/spec/geosparql/1.0#Point -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.opengis.net/spec/geosparql/1.0#Point">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.opengis.net/spec/geosparql/1.0#Geometry"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents the top-level point type. This class is equivalent to GFI_Point defined in ISO 19156, and it is superclass of all point types.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://www.opengis.net/spec/geosparql/1.0"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Point</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.opengis.net/spec/geosparql/1.0#SpatialObject -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.opengis.net/spec/geosparql/1.0#SpatialObject">
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents the top-level spatial object type. This class is
	equivalent to GFI_SpatialObject defined in ISO 19156, and it is superclass of all spatial object types.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://www.opengis.net/spec/geosparql/1.0"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">SpatialObject</rdfs:label>
    </owl:Class>
    

    <!-- http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept">
        <owl:disjointWith rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#ConceptScheme"/>
        <dct:issued>2004-02-xx</dct:issued>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Concept</rdfs:label>
        <skos:definition>An abstract idea or notion; a unit of thought.</skos:definition>
    </owl:Class>


    <!-- http://www.w3.org/2004/02/skos/core#ConceptScheme -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#ConceptScheme">
        <terms:issued>2004-02-xx</terms:issued>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A concept scheme may be defined to include concepts from different sources.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Thesauri, classification schemes, subject heading lists, taxonomies, &apos;folksonomies&apos;, and other types of controlled vocabulary are all examples of concept schemes.  Concept schemes are also embedded in glossaries and terminologies.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Concept Scheme</rdfs:label>
        <skos:definition xml:lang="en">A set of concepts, optionally including statements about semantic relationships between those concepts.</skos:definition>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.w3.org/ns/sosa/FeatureOfInterest -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.w3.org/ns/sosa/FeatureOfInterest"/>
    


    <!-- http://www.w3.org/ns/sosa/ObservableProperty -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.w3.org/ns/sosa/ObservableProperty"/>
    


    <!-- http://www.w3.org/ns/sosa/Observation -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.w3.org/ns/sosa/Observation"/>
    


    <!-- http://www.w3.org/ns/sosa/Sensor -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.w3.org/ns/sosa/Sensor"/>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Individuals
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/kos/transporte/trafico/tipo-equipo-trafico -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/kos/sector-publico/transporte/tipo-equipo-trafico">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#ConceptScheme"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/kos/transporte/trafico/tipo-incidencia -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/kos/sector-publico/transporte/tipo-incidencia">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#ConceptScheme"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/kos/transporte/trafico/tipo-nivel-servicio -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/kos/sector-publico/transporte/tipo-nivel-servicio">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#ConceptScheme"/>
    </owl:NamedIndividual>
    

</rdf:RDF>



<!-- Generated by the OWL API (version 4.5.9.2019-02-01T07:24:44Z) https://github.com/owlcs/owlapi -->

